【轉機轉唔切】2018 聖誕又去俄羅斯。

聖誕出遊，又係去俄羅斯，完埋幾個夢。

轉機時間隔兩個鐘，由國際線轉國內線，仲要去新嘅 Terminal B ，好大挑戰。

結果，香港班機，到港已經遲咗，到好晏都未上得機，上咗機都仲見到下面上梗行李。

終於班機差唔多12點半先離開閘口。

排到12:55先起飛

要經中國大陸，蒙古再入俄羅斯，睇個飛行地圖經過圖瓦共和國個克孜勒，就諗起之前鬧到火熱嘅唐努烏梁海。

可惜搵唔到一個未起好嘅皇宮古蹟。

一路都唔敢開電話，唔想睇幾點鐘，結果班機莫斯科時間 18:00 先降落到，我下班機係 19:10 飛，唔知搞乜，我有俄航APP都出唔到個登機證，明明都CHECK IN咗。

瞓先。聽朝仲要3點3起身再去機場。

留名

飛機上就無乜好寫，今次係第一次喺俄航上面屙屎，頂佢個制呀，肚痛到爆，焗着去。

唔知係咪我張機票個 Class 低，因為我好早買，係以最低個價錢入，到我可以24小時前開始網上 Check In，已經無乜位揀，窗口位要去到卅幾排，仲要衰到我睇多睇就已經俾人揀埋。

結果只能揀到四十幾排嘅窗口位。

到落機當然最後啦。

班機降落後，仲要停咗喺 Terminal F 出面一陣，有啲人真係唔理架機停咗未，就企喺度拎行李，仲行埋去前面，其實聽到未關引擎，理論上呢個時間都仲要攬安全帶，但俄航啲空姐可能見慣晒，無人理佢哋啲行為。

(無相) 因為落機真係好趕。

LM

由於呢次行程預計係買唔切電話卡。

因為就算轉到機，去到嗰邊機場都唔知有冇電話卡賣，上網睇過鋪頭就得離境禁區先有。

呢個城市第二次去，點知今年就搬咗去新機場，距離市區四十幾公里，由2－3百盧布的士，變咗要2－3千盧布。

所以就算出到市區，啲電話鋪都收晒。

但我第二日係一早七點要坐巴士離境，冇電話卡做唔到 Google 即時翻譯，分分鐘連出境都有問題。

所以焗着要呢邊買咗再過去。

俄羅斯 MTS 喺香港都買到，但係收百幾蚊，先得不足二百盧布面值。

上 TB 就平一半有多，不過張卡冇得 share ，插唔到 WiFi 蛋，電話 share 都唔得。

買卡時，要講明邊日開始啟動，佢會入足錢落去。

留名 一月去

洗完機，準備起丁。

食梗午餐，等梗巴士夠鐘。

玩得太盡， App 睇唔到！

嚿年聖誕去咗啦。

Search
【Black Christmas】

找重點！

係除冰，唔係洗機

唔使咁殘呀？

仲要 keep 着 UA 牌。

正字不正確呀。

俄航坐到幾多mile

前後三萬九，呢個月換咗萬五，得番二萬四。

香港飛莫斯科，我個 class 得 3320 一程，難儲到喊。

仲要佢收燃油附加費，商務係收 Double ，搵實笨。

轉左silver應該可以儲多返少少

要出年十月先有機會升，佢以一月一日至十二月卅一日計，我第一年以十二個月就夠分，但年頭年尾計就唔夠。

留名睇

再次敗走烏東

只得呢張相。

上面敗走準備另外再寫。

咁講番第一日落機嘅事。 (我寫喺第二度再 share 番過來)

由香港飛莫斯科，飛來香港首程機已經延誤，11:55的機，一個小時後的 12:55才真正進入跑道起飛。

在飛行旅程中，有很大氣流，巡航速度曾下降到不足800公里 (有時見最快是880-890公里)

結果莫斯科時間 18:00 才降落，還要在 Terminal F 大樓對出停了一會，才正式泊位。

最後開始下機是差不多 18:20，到我下機就差不多 18:30

幸好大部份乘客也是轉國際線，也許這班機遲到了，入境大堂竟然沒有人龍，每個櫃檯只有 3-4人。

因我預先估計轉機時間會很趕，所以我沒有寄倉行李。

我最後用了少於 20分鐘入境再跑到D及E大樓中間的去 B/C 大樓的無人車月台。(要下幾層樓梯)

無人車班次間隔為4分鐘，全程4分鐘便到達 Terminal B，我去到時要等3分鐘。
[img]h
ps://
最後在 18:50 到達櫃檯。

原來的 Counter 已沒有人駐守 (收咗)，我改去其他櫃檯 (Drop Bag) 詢問，可惜女職員打了兩個電話，也不能安排我坐原來的班機，可能我那班機並沒有泊到登機橋，要轉巴士，所以不等我了。

其實我的 SVO 機場電話 APP，在較早時都提示了正在登機。

最後她叫我到 Transit 的咨詢櫃檯，去到拿護照，這班機的 E-Ticket itinerary receipt 及香港班機的登機證給職員看。

最後免費給我換了翌晨的班機，因為我用 APP 查，今晚到明天還有2班機，但經濟位都沒有了，商務的話是天價，過千美元，還要不接受用里數換。

這時我的俄航 APP 有提示我的航班轉了，還可以馬上 Check in 選座位及有登機的 QR Code，而職員即時打印給我的登機證，也是我剛選的座位。

最後我要自費在附近找了酒店居住，明天再酒店送回去機場。 (今晚目的地的酒店便要泡湯了)

最後有很多時間慢慢欣賞今年落城的莫斯科 SVO 機場 Terminal B

有一張相衰咗

轉咗第二班機去第二天飛，咁我都有通知番今晚間酒店去唔到，有無扣錢就唔知啦。

因為去啲細城市，我都係用 多， 好多時都好少酒店揀，有啲地區正頭係無得揀。

免費換了另一個航班，心裡也踏實很多，不過明天的安排就有少少打亂，第一個目的地沒有了一整天，幸好預算留兩天，本來以為可以改行程為一天，現在真的要留兩天，但入到境再算吧。(結果人算不如天算)

在機場馬上用酒店 App查附近的酒店，明早 06:25 機，不可能去市中心住了，反正我也沒興趣再到市中心。

找了一間很便宜，但距離 Terminal B 大樓只有八百多米距離的，但這是直線距離，跟車路行要走1.4公里，本來酒店介紹是包機場接送。

但我那張很奇怪的電話卡，打俄羅斯電話不是用+7，是要用+8，我用 Email 的號碼改不到+8，所以打不到給她們，但打得到，你覺得她們會識聽嗎？

由於不太遠，我決定行過去，Terminal 有條橋接駁到另一座大樓，那邊過去會較近。

Terminal B

Terminal B 對面的大樓 (停車場)

有諗過用 Yandex Taxi ，但咁近我諗無人接單。

今次到莫斯科，比去年更冷，路上都鋪滿雪，天空下着雪花，不過對我來說並不冷。

不過酒店有點偏僻，沿路都是樹及雪，冷清得很，我用 Google 導航過去，因為 Google Map 在我租了酒店後，便在地圖上顯示了我的酒店位置。

去到那間酒店，找不到入口，門口也沒有水牌，像是民宿似的，最後在一個大門猶疑是否按門鐘 (因只看到這個門口有門鐘)，但竟然有人開門，可能他聽到有人在外面吧。

入內後，他找了個女職員出來，竟然也是不懂英文的，她用電話用 Google 即時語音翻譯，但她們的 Wi-Fi 太廢，很多時都會沒信號上不到網，搞到成日都翻譯唔到，我用我部電話同佢翻仲好，如果無電話卡上網嘅話，你話點算。

雖然我在酒店網下了單，但她竟然沒有去查，還打算跟我收取現金。(5000盧布，比在網上訂貴3倍)

最後開酒店 App 的訂單給她看，她才知道我在網上付款了。

和她的對話只有幾句，我要告訴她我的航班時間，結果 6:25分的航班，她說安排我 3:30 送我過機場，使唔使咁早呀？

還有問我要不要廚房整嘢食，幾點呀，香港時間點幾兩點啦，仲唔嗱嗱聲返房沖涼瞓覺咩，聽朝仲要咁早要我走。

【又轉 Live】

出街先嚟落雨，唔通連個天都唔鍾意我！

喺俄羅斯同白羅斯食得最多就係呢個餐。

2 雞下脾，4 Hot Wing，4 雞柳 加兩包細薯條。

我已經進化到，睇俄文佢個 Menu ，就識點呢個餐，最後會問你要辣定唔辣，我都識得答佢，不過佢俄文問，我英文答。

睇緊

睇緊我啲柒嘢。

唔柒啦
我都未去過

17：00了，點解我仲未上車？

咪就係掛着睇女囉。

冇睇張票，1605 以為1630，結果去到月台，車去人空。

冇得退票仲要聽日班車爆咗。

WTF

柒事啱啱出咗！

都不過係人生嘅一點經歷
冇所謂喎

俄航好唔好搭?
坐得舒唔舒服架?

俄航 777，用 343，咪又係咁。

旺季啲人貪佢轉歐洲其他國家平，勁多人搭去轉機。

繼【轉機轉唔切】後，再有【被拒入境】，依家有埋【送巴士尾】

到底仲有幾多嘢會跟着嚟呢？

依家落番機場

終於有機場相補番

出咗張今晚飛嘅機票。

正喎，夜機坐 ATR-72，喺尼泊爾坐過後都未再坐過。

機場餐，唔算好貴，但啲嘢好普通。

機場有呢款可換外幣提款機

如果度度都有，啲找換店執晒都似。

個 Rate 同銀行換差唔多。

坐過sukoi 100未

坐過

現役爭 AN 字頭冇。

入咗禁區

呢個環型電視好正

部 Osmo Pocket 終於第一次用

正呀！

傳説中的 Beriev Be-200 水上飛機

搭呢架走啦！

樓主，幾個夢係咩呀？

第一個入烏東盧干斯克，失敗咗。

起機了。

玩得開心d呀

落已降。。。。

有咩plan？

聽日過境去另一個 404 不存在的國家。

上面張車票有寫嗰度。

之前猛擔心架機冇位，點知

任坐任擺嘢！

索契大雨到阿媽都唔認得，又要搭巴士。

喺巴士睇着佢落行李，心諗我哋過去拎咪得囉。

經 訂嘅 Guest house ，訂咗後，佢仲問我幾點到。

但唔係有人接車，仲要去到搵唔到水牌，冇門鐘，我拉門又冇反應。

由機場過去，喺條街淋咗半個鐘頭雨都有，最後打俾佢哋，俄語溝通不能，我再去拉門，先有人開門，根本佢哋就熄咗燈瞓覺。

民宿梳化床。

keep reading

離開 Sochi ，去另一個 404 國家。

我張俄羅斯入境紙，已經蓋咗離境及有個取消印，要離境又係一個考驗。

結果我要解釋，我被拒入 Lugansk。

俄羅斯出境又捉咗我入房，問我去下一個目的地做乜。

問咗兩個我唔會識答嘅問題。

點解我生得咁 young ？

點解 Lugansk 會拒絕你入境？

最後都放咗我走。

進入旅程第二個夢

睇人猩交配場？

唔係已經歸俄？都有所謂邊境？

俄羅斯入境印好似會給護照上面？

應該除咗克里米亞，其他呢類地區同俄都係扮分開。

大家有海關，但你會發覺俄佬見你入去，會好緊張，查得仲緊。

反而入呢度鬆到爆。

聽講返去俄羅斯係冇任何印，俄羅斯對烏東兩分裂國都係咁，出入境冇印，但入境紙會收，入境要再填。

就算依家俄羅斯啲關員，都仲會叫 Lugansk 做 Ukraine，有唔同地方官員都係話 Ukraine 。

對面都唔俾你入 算唔算鬆？

歷史又在重演

影影下相，有架車上面有幾條友突然落車，走嚟好惡咁講俄文同我講嘢，其中一個仲有小小酒氣。

我想用 Google 翻譯，但佢哋唔俾，點睇佢哋似賊多啲，問佢係咪 police 又唔答我。

我即刻拔足狂跑，附近係個廣場，心諗佢哋係賊一定唔會追嚟。

有啲就即刻跑嚟追，有個就踩油門倒後出去追我，但廣場車入唔到去，但有個都仲繼續跟着我。

最後我放棄走，都係嗰句，打劫冇咁夠膽卦。

廣場有部警車但冇警察，冇得求助。

我講今日呢度，入嚟冇查，睇睇護照同封申請入境批咗嘅信就入得。

去到市中心外交部，攞簽證前後幾分鐘，有晒資料即 print。

嚿年由 Donetsk 返俄，在俄入境，都要查相查去原因。

簽證會唔會係護照上面？

烏克蘭見到可能會拒絕入境

好似去亞美尼亞同阿塞拜疆中間個附屬國都有簽證留念

你搞亂咗，我今日呢度先再簽證。

烏東兩國冇簽證架，但俄羅斯會睇你有冇得再返俄羅斯，冇俄羅斯免簽證護照，你要有兩次入境俄羅斯 Visa ，先會俾你出境。

今日呢度，俄羅斯關員都叫我返回俄羅斯走，唔好走格魯吉亞。

烏東兩國出入境係冇印，俄羅斯都唔會吸印。

今日俄關員一睇我張入境紙出境個印，就知我去過 Ukraine 。

你講納卡。

阿布哈兹呢張係冇得貼的，但膠紙搣。

冇膠紙搣。

GEORGIA 果邊會話你非法入境

你去爭議之地 有咩好玩?

所以唔會過格魯吉亞

我仲想要去南奧塞梯架。

睇啲內戰遺蹟。

好似幾濕滯喎

都話鑊鑊新鮮鑊鑊甘架啦。

之後有事應該仲大鑊過今日。

真係有啲想改行程，飛去啲冇咁敏感地方算。

心血少，都死得。

路爸係咪去過Crimea?

未去，但。。。。。

有啲擔心，唔知會遇到啲乜。

準備下年四月去 仲諗住問吓你野添

俾班俄鬼追，係警察？

轉頭寫埋。

啱啱返咗酒店

Google 同 Apple 都當呢度時區係格魯吉亞，但係其實係跟莫斯科。

揀到我啲相時間亂晒。

crimea完全無事 ，先得，好舒服既地方

要揀此為差旅行程先可以 search 到

唔知點解。

雅爾塔、辛菲洛普同埋塞瓦斯托波爾都係咁，唔剔就一間都無。

歐美杯葛哂佢，唔俾人去旅遊，勉強叫行灰色地帶
不過你咁黑腳我都唔知你克里米亞點，但話哂旅遊熱門地方，我都去過yalta, sevastapol, simferopol 同Bakhchysarai，感覺係幾輕鬆

俄太多敏感地方啦，講真俾你去到都仲係可以掂過下門面既地方
聽過一個英國仔話過連白俄都有好多隠形慈母車，一見到果d黑色車就要快d走
P.S.記住唔好入去燕子宮
有時間係sevastapol過去Cape Fiolent睇日落啦，下面海灘仲有俄妹玩水

講埋被人追單嘢

其實追我班人係唔係警察我真係唔知，我覺得又唔似係。

後尾都係被佢哋夾咗去，電話都拎埋我嘅，期間行嗰個就可以用 Google 翻譯，有時可以知道佢同我講咩，不過個翻譯都唔知係咪唔準，定係佢真係咁嘅意思。

又話自己唔係劫匪，但就問我可以俾到咩佢哋？個手勢就似想攞錢咁。

咁佢又無講到明，我實係扮唔知。

其中第一個逗我嗰個，就好惡對我，想打我咁款。

後尾就唔知佢哋搵咗個真係警察，出埋 pass 我睇，叫我上車，問我拎 passport。

因我係喺前國會大樓影相 (依家變咗廢墟) ，咁我唔知係咪唔俾人影裡面啲相，所以想捉我，咁我就刪咗嗰啲相佢，點知佢哋就覺得我有秘密。

自己喺唔同地方衰得太多次，對呢啲好敏感，之前喺街我又係影爛屋，又有個人開車經過停車，唔知問我啲乜，又係講我影相，但我又唔知佢講乜，以為佢要我 delete 張相，我就 delete 咗先，點知佢又話唔係，其實佢想點，到依家我都唔知。

老實講，我又聽唔明佢講乜，佢又唔肯俾我用電話翻譯，一輪咀俄文炮轟我，我喺個位又靜，我唔走去人多地方，我全身唔俾佢哋搶光都難。

開車車我去警局個警察，佢識英文，就問我做咩 delete 啲相，我就話我驚你哋唔俾我影嗰度嘅內部，我咪 delete，後尾在啲機關門口企咗喺度，睇咗我之前影嘅相，有幾張係內部啲相，佢又無嘢喎。

仲叫我平靜，好 minor 嘅啫。(咁即係有事定無事呀？)

之前就話我走得，仲講咗句 Sorry。

我就真係俾嗰班友嚇到鼻哥窿都無肉啦，去差館我就真係唔驚，喺條街俾人打劫真係保險都 Claim 唔足。

燕子巢我真係準備去喎，點解唔好去？

我反而驚喺黑海艦隊嗰度又出事。

都係唔講太多啦，愈多經驗愈淆底呀。

我去得就一定會踩界，想睇我想睇嘅嘢，依家真係淆淆哋，真係太黑啦。

隱形慈母車無得防啦

好似我今日咁，行行下都突然有車停底截我。

不過呢啲地方都係衰架啦，啲慈母隨時會屈遊客。

入邊真係好普通，出面我覺得ok ge
黑海艦隊基地跟tour勁q多人 應該唔會俾人當係間諜掛，周圍都一家大細

你講邊度？？

我去呢幾個城市，你預英文都唔會好，我住啲 300港紙樓下嘅酒店，都係要用電話 Google 翻譯，買車票，飛機票都係。

反而最令人意外係，兩次喺俄境出境，都有啲關員英文唔錯。

個燕子巢外面幾靚下，我雅爾塔得兩個景點，一個佢，一個就係坐吊車上佢嗰個好高嘅車頂。

黑海艦隊個 Tour 邊度報？Thanks

我仲未搵資料，我諗着坐船過對面岸，再去山上面睇咋。(咁咪係間諜囉。)

個舊潛艇基地你去咗未？

sor,我係講潛艇果個，你去到門口就有，克里米亞你跟google map搭車都好少中伏
我上完個山頂廢堡先去報名

sevastapol周圍太分散好多地方都去唔哂，但每個地方都好細留唔得耐

所以我yalta可以去到雅爾塔會議果度 雖然我係留左兩日
巴打可能慣左住酒店啦，但crimea d hostel都住得幾開心好玩，d俄仔成日yo你，bbq整shashik又請埋你食野

p.s.其實我都想再去過

潛艇嗰個我知道要喺佢度報名跟着行。

反而 Sevastopol 個黑海艦隊先係我重點，仲有最近最紅嗰條橋。

俄羅斯我都係信 Yandex ，連蘇呼米都可以查到巴士。

不過我張電話卡真係大檸樂，我都唔知咩卡嚟，兩日扣咗我七百盧布漫遊費用，明明得一日係去咗烏東用咗幾MB，第二日又扣多次，分分鐘未返到莫斯科都無晒錢。

呢個 Trip 買電話卡都買窮。

Hostel 我唔鍾意同人吹水，同埋旅遊我真係住要安全，我唔會去識啲陌生人。

俄本土除左mts，你一出登記個城巿當漫遊

我用梗兩張都係 MTS

TB 買嗰張，反而無事。

以前我用 MTS 都有收漫遊費，但就算扣都係 10-20盧布一日，依係一扣就350 Rub，應該係國際漫遊，但無理由連索契都係當國際。

睇日期話係 23/12 扣，我都未到阿布拉茲。

反而克里米亞我睇之前新聞就話暑假期間，MTS 唔再收克里米亞漫遊，但依家就唔知。

繼續追

早啲睇到你個post 就好

之前係香港買MTS，用得一日就無data，路唔熟又無地圖😣

去到我一定裝 MTS 個 APP CHECK 佢 Balance，知道有幾多通話分鐘，幾多MB 上網 (我兩張都係無限) ，同埋會睇到扣錢係扣咩。

我用 iPhone 同 Android ，小工具都可以加入 MTS，可以出到個 Balance 分鐘，MB，SMS。

TB 買嗰張十日卡，就有2百5左右 RUB 儲值，每日扣廿一盧布，夠用十日。

我自己上台嗰張，我出卡300，再入咗1200 盧布落去，都係剩番幾百。

早知求其當地買普通MTS 好過，嗰啲300-350有交易，依家一張頂咗5張。

我都唔知我呢張卡有咩特別。

Yandex Map
Google Map
2GIS

都有離線地圖，係無交通資訊

我出發前一定 Download 晒落嚟先。

點解會黑仔到咁
Sukhum 我未見過有警察喎

舊火車站同舊政總影過都無事
不過我係格魯吉亞入

樓主快更新，唔想爛尾

留名又爛尾

唔知寫乜好，準備出去食飯。

頭先喺中央市場大舉掃貨，幫助經濟。

今日見到呢個車牌，諗咗陣都係要 Google.

你有邊個POST唔爛

啲冇價值多人去嗰啲囉！

追

咁奇情嘅

180度全景相

2MB 幾一張，自己衡量下唔下載啦。

蘇呼米地標之一

Замок Баграта

嚟多張望黑海

放心你UP完我岩岩DL落來得5百幾K
電腦睇到唔大張
放心

去呢啲地方預咗梗有嘢發生，爭在有幾大鑊。

有時間限制係最麻煩，乜都 plan 好仲易出事。

我次次 resize 先貼，搞到 live 唔到。

Good luck

晚飯中

勁大塊厚切牛扒

餐廳 180度環境

之前去過凍到仆街

你之前去邊先？

南部已經唔係凍

我嚟到幾個城市全部都係零上幾度，之前帶咗U記啲厚褲，結果一條都無着過。

咁多日都係：防風防雨褸+羽絨 (或係抓毛褸)+ HEATTECH

下身全程牛仔褲，仲諗着過到嚟即扔，點知要日日着。

當然時間 6:46 (跟莫斯科)

執梗相片中，頭1-2日用 iPhone 影相用咗柒況

用電腦出就要轉番 jpeg 先可以再 edit resize

平時我係兩部電适互相 Whatsapp 就當 resize 咗。

入到蘇呼米，我得番一張電話卡用，又唔知佢食唔食 wifi 蛋，所以都係一卡一電話，另一部熄機算。

有冇諗住入 closed city

WHATSAPP RESIZE應該1M之內
你夠DATA用就得

你指係邊度先？

俄羅斯好多封閉城市 (保密行政區)，你想入都未必俾你入喎。

有啲直頭得飛機去，我都諗過搏唔搏，出咗機票唔俾我上機會點算呢？

DATA 肯定夠
以前一般都15GB 用10日，依家兩張卡都係無限上網

聽日去到克里米亞可能又要開多張。

下下當國際漫遊350 Rub 一日，入錢都入窮。

嚟 3日，落足兩日雨，依家坐番 mini van 出索契 Psou

通街水浸，有人話摩爾多瓦爛，呢度比嗰邊更爛。

但係靚車好多

賓士，寶馬，保時捷，凌志，通街都係。

啲唔起眼嘅住宅，開度車房門，就開架 Porsche 出嚟。

但亦有不少蘇聯款小車，都幾兩極化。

8964?

其實係我派膠。

由阿布哈兹回俄又係唔順。

個女職員又唔肯定我有冇免簽。

等好耐都係要入房，由高級職員再確定護照身份係我先放我走。

上年嘅護照，有差咁遠咩？

定係晚晚舟事件，終於知道有好多假特衰護照。

阿布哈兹海關

阿布哈兹特產～柑
日日好多車咁拉過佢。

喺俄境入關喺房度都仲有啲奇怪嘢。

我入到去無耐，有個男職員拎着本藍色類似有火車頭嘅護照嗌名，我仲以為係嗌我，點知係隔離啲人，有兩個亞洲樣，我聽佢個名似韓仔音。

前後有兩個，仲有一個似係帶隊，識俄文同啲長官溝通，我就覺得係北韓人，咁佢哋嚟呢度做乜嘅呢？

北韓護照 sample

唔怪得之阿布哈兹有樂天啦。(純鳩噏)

BTW 終於再次做番香港人啦。

佢應該打俄文名

真係戥你驚埋一份

名一定用俄文拼音，唔係啲人邊識讀你個名去查你。

而係國藉，不嬲都用 КИТАЙ

我手寫試過填 Гонконг ，但要自己填張卡先得。

呢次小意思啦，嚿年入 Donetsk ，我係3個軍人車我去政府機關問話，坐我隔離嗰個拎着枝輕機槍。

問話咗4個鐘，再搵軍人帶我返酒店執嘢走，兩個軍佬車我個幾兩個鐘去到邊界檢查站，送我上一班去莫斯科巴士，坐咗廿個鐘。

呢次小意思啦，嚿年入 Donetsk ，我入咗佢哋衝突前線，被 Donetsk 守軍發現，3個軍人車我去政府機關問話，坐我隔離嗰個拎着枝輕機槍。

問話咗4個鐘，再搵軍人帶我返酒店執嘢走，兩個軍佬車我個幾兩個鐘去到邊界檢查站，送我上一班去莫斯科巴士，坐咗廿個鐘。

真係有今生，冇來世。

Lm

坐梗火車，勁多地方冇訊號，LTE , 3G, Edge 係咁亂跳。

相發唔到，連登上唔到。

廢過阿布哈兹，佢哋個 4G 真係俄羅斯邊界覆蓋落到首都都冇乜點斷。

索契 Alder 火車站

你真係好犀利

噚日返到過去俄羅斯

經過啲土產店，買咗啲蘇呼米嘅調味料，點解喺蘇呼米無買呢？因為嗰邊係賣俾啲居民食，無包裝，但呢度買就好特別。

多種顏色香料入落個聖誕樹樽，好似啲彩沙咁，或者禮盒裝，分十幾包唔同香料。(無圖)

我就每樣買咗一個，加埋200 Rub。

咁本來想直接關口坐巴士出去火車站先，但係又想醫肚餓，咁就行出去搵嘢食。

行咗好耐先搵到間，點知呢度 MTS 個 Network 勁廢，竟然上唔到 4G，做唔到 Google 影相翻譯，結果我去到間快餐廳，睇着個俄文餐牌，我除咗識羅宋湯個俄文外，其他都唔識，結果我就見到有樣嘢最貴就揀嗰樣，應該點都係主菜卦。

羅宋湯

嗰個斷估無痛苦點嘅嘢係 (勁咸呀)

但食嘢嗰陣，有個俄羅斯佬飲咗酒就走嚟猛同我傾計，又隊咗杯威士忌俾我，竟然唔係 Vodka。

猛同我講係：Sake (心諗我唔係日本人喎)

但酒精好勁，一杯就上晒腦。

因為電話翻譯唔到，根本就唔知佢講乜，間嘢個老闆同另一個人就叫我唔好理佢。

咁我又請咗佢食頭先個 Pizza，但佢食咗一塊，竟然話夾番100 Rub 俾我。

佢仲想叫我飲第二杯，我呢次真係推佢啦，同埋其他人都勸走佢。

噚晚落完火車就去對面個長途車站買今日嘅車票

好在噚日搵到另一個網站 check 啲巴士路線，之前諗着坐 06:00 嗰班，又係唔係我想行嘅路線。

後尾查到班時間快啲，有機會係我要行嗰條線。

一個唔識俄文嘅香港人，到底點買車票嘅呢？

我噚日就最懶，用車站個查車票機，查到班車，再影相，寫低今日日期俾佢。(點知明明 High Light 咗個時間，佢都仲問我邊一班車)

有行李嘅話，記得一定要買行李票，否則上車會俾司機或檢票大媽屌撚死。 (最慘你係唔會同佢溝通到)

買完張車票，返到酒店，點解少咗袋嘢咁嘅。

屌，原來漏底咗個黑膠袋喺長途車站，裡面有啲嘢食同埋喺索契買嘅兩個香料，所以乜圖都無呀。(無返去搵啦，我個細喼都勁爆，都唔知點再放嘢)

依家嗰邊十點半，買咗十二點巴士，本來仲想出去行下，點知落梗雨夾雪，又凍又濕。

真係下次冬天寧願揀凍撚死，好過依家又濕又凍撚死，咁多日係得入去蘇呼米嗰日係好天。

佢地粗唔粗魯

士兵都好 nice

係有個高級俄國軍官好兇，唔信我唔識俄文，猛用俄文質問我。

上咗巴士，祝我好運吧！

覺得會好不祥感覺，可能真係太攰。

坐咗3個幾鐘頭車，終於停車放尿買嘢食。

睇路徑，我呢日係白嘥咗，唔係我所要嘅嘢。

今次講經歷多過個地方
好似係

支持～ 留名

因為好多地方都唔係有好出名景點，有啲係為咗要坐車先經過。

依家入咗克里米亞，張卡用梗漫遊 Data ，話之佢了。

就咁睇，估唔到邊度。

第三個夢終於完到。

架巴士左兜右兜下，終於去咗連希特拉都起唔到嘅刻赤大橋。

去到檢查站，又未落車真係淆淆哋，唔知會唔會有人上車檢查，會唔會又唔俾我過去呢？

停咗陣，架巴士再行，就到檢查站大樓外，全車人要下車，隨身行李要帶落車檢查，但擺行李倉又唔使喎。

過完 X 光，就要檢查護照，前面的人拿烏克蘭護照都要入資料。

幸好我的入境紙，是寫着我是香港，不用太解釋便能過，我説我是 Hong Kong no Visa.

但好像有看我的入境印日期，似有機會睇你有冇住宿註册，因為見到前面有人有拿出來。

但我的護照，只係睇睇冇入資料。

正

夜晚十點八終於去到 Yalta

靜過鬼，見車站好似同酒店又唔係好遠，條路又落斜，索性行落去算。

話唔遠都行咗4個字。

間房勁抵住，有露台有海景，都唔使港紙兩嚿，不過就最怪係條款又話入住先俾錢，但轉頭酒店就 email 過嚟叫付款先。

聽日要買電話卡，MTS 入到嚟漫遊係要俾 1Rub/MB

買卡俾成千五唔肉痛，但仲 MB 就好肉痛。

又係你

邊樣先？

點解人氣咁差既

求其一個大陸帖都多睇過呢個。

PUSH

喺條街等咗半個鐘巴士。

夜媽媽等巴士

八點幾咋，依家就九點幾

頂佢個制，等咗三個字見到有架巴士等埋站，又唔知係咪我要搭嗰架，咁咪諗着等佢埋站啦，點知佢見前面兩部車塞着佢，佢就抽頭走咗。

結果要等多三個字先有第二架巴士。

拎着行李又唔方便搭 mini Van ，焗着等到有巴士為止，4條線半個鐘都係得兩部巴士經過，mini van 就好多。

live啦

今天的行程 (Yalta)

早上起來，七點半，天還未光，好有以前喺雲南德欽睇梅里雪山嗰個 feel。

準備日出個海仲正

早知唔咁早出門，等巴士嗰陣，日照金山，我酒店房睇晒架。

依家返咗酒店，無嘢可以 live 喎。

呢度太靜，今晚都係無得食架啦，3點幾食完個扒。

電話卡仲未買到，噚晚坐巴士入到克里米亞一個城市個大巴站，都停過幾個字，又唔知趕唔趕得切買，所以無買到。

見電話卡鋪都要開9點，所以就無買就照去睇今日嘅嘢。

主要係上一個千幾米嘅雪山，同埋燕子巢。

睇咗地圖都無講上千幾米個山個吊車幾點開，諗着佢頂多九點應該開啦。

等我先安排去咗雪山先，結果坐咗成八個字小巴 (40 Rub) ，去到原來吊車要開11點，嗰陣都仲係九點幾，咁就要搭番小巴返轉頭去燕巢，距離5.5公里，但小巴又收 30 Rub 喎。(由燕巢返市區又都係 30Rub - 但好遠喎)

今朝個天係幾好，燕巢及附近相片

燕巢個宮又要收錢，200Rub，係真係無嘢睇嘅，咁人哋免費俾你入到去，我又覺得俾200盧布唔算過份囉。

我仲掃咗好多燕巢同克里米亞紀念品，俄羅斯吞拼克里米亞後出嘅紀念鈔同硬幣。

去完燕巢就坐番小巴去吊車站，準備坐吊車上山頂。

吊車費 400盧布單程，返嚟要上面再俾錢買。

成朝都無食早餐，其實應該搵地方食完早餐再出電話卡先再去燕巢就啱啱好啦。

11點到下晝3點半，4點半要回程，否則你只能喺山頂搵車走，預咗俾人湯到一頸血。

吊車分兩程，搭到中間要轉車再上，上面就喺個雲霧裡。

吊車去到 1153米，高過大霧山。

上面係好大風同好凍，有啲位嘅雪都幾厚同埋夠凍下，我仲要無着羽絨，無手無面巾，好在都仲有頂帽。

啲雪係好粉，唔係硬嗰啲。

不過最恐怖係條車路，睇佢有層雪，但原來個底係冰嚟，如果啲雪薄，一踩落去就勁跣。

上斜都仲好啲，落斜直頭企唔到。

行咗陣太凍，四圍又矇，都決定返轉頭，平時夏天見網上有介紹有啲半空嘅吊索，呢啲日子唔會有啦，都廢時搵啦。

好多人都好似我咁，上去玩陣就走，因為真係凍又大風。

今晚入住間酒店

唔知係咪呢個城市管得嚴，話晒係黑海艦隊基地，佢幾乎將我本 passport 有出入境印嘅頁都 scan 咗。

仲問我有無離開嘅文件，到我拎出嚟又話唔使。

我噚晚 Yalta 間酒店，到我拎行李，佢又叫我俾一頁佢影印，但嗰頁係伊朗 Visa 嚟喎，影嚟做乜呀？

間房就無乜特別啦，貴過噚晚嗰間，差過噚晚嗰間。

係叫做有張雙人大床囉。

今日去完雪山，返市區就出咗張電話卡

Win 網絡，我見我張MTS 都係用佢嚟漫遊，所以就揀佢，喺我酒店附近有門市。

佢個 Plan 好似係 250 Rub/8 GB 但唔知用幾耐，問唔到。

佢幫我開卡，開完卡，我係拎張卡個電話號碼自己去入錢機入錢落去。

張 SIM 卡無收錢。

包啲乜，完唔知。

剛剛查咗張卡啲 Balance

入咗 300 盧布落去，扣咗 250盧布，仲有 50盧布剩。

另外有 60 分鐘通話時間

上網就有 8GB ，去到 29/1/2019 ，即係有一個月用。

分享幾張全景相

大 Size 注意

蘇呼米酒店外

Yalta 酒店外

雪山上

又係你呀路巴

你想話十個帖有九個爛尾嗰個位巴打吖嘛？

唔係 但我記得所有有關俄羅斯同西伯利亞鐵路既post你都會出現

早晨
巴打

早晨

八點食完個早餐，就出發去我呢度兩個城市嘅重點之一。

加錢 250Rub 嘅早餐

今朝搭巴士，竟然俾個 yandex App Fake 鳩咗。

之前睇過好多次去潛艇博物館係要轉車。

咁我去到個轉車位落車。

落車再睇要轉咩巴士。

一睇就屌吖，乜又有頭先坐梗部巴士。

咁我落車嚟把撚呀。

仲要衰到等幾個字車，又坐番同一條線喎。

去到個景點。

等十一點啦，仆街！

LIVE返嘞又

不電話卡就有得 live 下

個潛艇基地，行咗個半鐘。

係入去室內前，仲可以 google 翻譯到個導遊講啲乜，入室內地窿入面電話就冇晒訊號，收得工，專心影相。

入到去，唯一聽得明嘅字就係長崎，講佢被原爆。

導遊姐姐

基地內部

乜google translate無offline pack dl咩

語音對話係做唔到 offline 架。

久未 update

食梗早餐等上機。

準備起丁

揀餐揀酒呀！！

下一站定係返來地獄？

機上跨年返地獄。

到咗莫斯科

今年凍上年同一日好多。

飛機餐

克里米亞剩低果d呢

莫斯科海外提款係咪咁唔抵呢？

今日港紙對美金

喺呢間銀行 ATM 撳機，最高提款 450000 (45萬) ，港幣5皮嘢喎。

撳咗 4萬盧布

香港銀行扣幾多呢？

自己除番個匯價等於 1美金對 68.9 盧布。

我呢幾日見由 67.5→68.5

撳機仲抵過我用美金唱。